import SEO from '../components/seo'

<SEO title="Home" keywords={['evenement ', 'Jouons local', '7 mai 2022']} />

# Jouons local, le Nantes de demain est déjà là !

## productions

[Article de résumé](https://nantes.alternatiba.eu/alaune/interconnexion-et-climat-une-premiere-journee-dechanges-animee-par-territoires-dexperimentations/)

<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Falternatibanantes%2Fvideos%2F526710222274069%2F&show_text=false&width=840&height=471&t=0" width="840" height="471" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>

## invitation et description
L'invitation et la description de l'événement sont sur le [site de Alternatiba Nantes](https://nantes.alternatiba.eu/actu/7-mai-jouons-local-le-nantes-de-demain-est-deja-la/)
Les invitations sont officiellement terminées. Cependant vous pouvez toujours vous inscrire en écrivant à transiscope.nantes@protonmail.com.

La Journée (repas, salle...) est financée par les collectifs qui organisent. Vous serez invité à contribuer financièrement en prix conscient le jour j.
L'apéro de clôture est en auberge espagnole. Chacun est invité à apporté de quoi grignoter et boire.

## déroulé

### 09h15 - 09h30 : accueil
- émargement
- étiquette
- café

### 09h30 - 10h10 : ouverture
- présentation programme de la journée/fonctionnement de l’espace
- logistique, programme, organisateurs, participants
- brise glace
- présentation des collectif citoyens organisateurs
- introduction animation

### 10h10 - 11h20 : TGV
- en demigroupe. Chacun part de son ressenti et donne son point de vue sur le projet

### 11h20 - 11h30 : pause

### 11h30 - 12h15 : atelier boule de neige
- quelle vision commune dans la transition écologique et solidaire

### 12h15 - 14h15 : déjeuner
- restauration sur place cuisiné par MeliMelo

### 14h15 - 15h45 : ateliers d’approfondissements du matin
(4 ateliers thématiques à partir des partages du matin)
- Partenaires et ecosyteme
- Une gouvernance ?
- Les moteurs et les envies
- Les obstacles au projet collectifs

### 15h45 - 16h30 : restitutions

### 16h30 - 17h00 : Tracer un Chemin
- post-it : besoin, demande, idée, projet, dernière chose à partager
- Qui veut s'impliquer dans quoi
- lecture collective en silence

### 17h00 - 17h30 : clôture
- temps pépite/caillou
- ce qui a bien fonctionné, ce qui nous mobilise, ce qui nous fait rêver

### 17h30 - 18h00 : pause

###  18h00 - 19h00 : table ronde participative
**“Habitant·es, élu·es, alternatives, comment jouer collectif pour le climat ?”**
- élu de la métropole
- tête de réseau ancrée localement (Ecopole)
- collectif de transformation des territoires au niveau global (CTC)
- collectif de transformation des territoires au niveau local (Interconnexion et Climat)

###  19h00 - 20h00 : apéro en auberge espagnole
